支那公司真係好古惑 你睇唔睇得出佢出左咩術？

大家好又係我三支金流啦
今次為大家帶尼嘅係一個鑽研財報嘅Case
因為財經台啲人好似唔太睇財報（which is CLS）
所以放一放過尼學術台睇下大家有無興趣
大家可以當偵探小說咁睇下
對投資有興趣嘅話歡迎尼我個blog睇下
入門推介《政府同銀行如何利用你的無知》

圖多會分段想睇得舒服請善用追故模式或者入blog睇：

事不宜遲馬上去文
-------------------------
警告：今次可能有少少深，要有啲經驗先睇得明，但我儘量淺白咁帶大家走一次我嘅思路

數簿大佬：又比份功課你吖，今次唔洗捉假數，睇下粵豐環保（1381）嘅財務三表，再話我知佢嘅營運有咩特別啦。

今次我醒啦，先去股票網睇睇佢做乜先；通過股票網嘅公司簡介大約掌握業務，估計佢會有咩收支，對你識別財報異常好有幫助。AASTOCK咁講：

咁你可以expect佢主要收入係賣電，然後主要成本係收啲垃圾番尼、維修同折舊等等啦。有概念之後就去披露易搵佢嘅財報出尼睇。今次我無同啲主席糾纏（仲記得keppel DC 果條女，廢話大王尼），直攘去睇佢分部收益睇佢用咩賺咩人錢：

仆你個街，原來收垃圾果下都有錢收咁爽皮。再睇真啲，有兩筆關於BOT嘅收入，加埋佔左成一半營收，到底係咩尼？

碌落少少佢講埋每個項目嘅毛利率，發現BOT財務收入有100%咁多，這不是無中生有嗎？數簿叫我唔洗抽假數，但點睇都有啲奇怪，一定要搞清楚咩係BOT同埋呢兩筆收入係按咩準則入賬！

樓主怕唔怕比人告？

不過先go thro埋三表先：

呢個損益表基本上係財報界嘅吳彥祖，非常靚仔：6%管銷比率暗示管理團隊非常有效、22%淨利率係電廠尼講絕對頂級（中電大約15%），驟眼睇呢間係支那少數養得掂自己嘅電廠，仲有息派，有少少吸引。但未搞清楚咩係BOT收入之前我真係唔敢亂尼。值得留意嘅係利息支出有啲多，要睇下佢資產負債上有無咩問題。

鬼，好撚鬼。無形資產一年之內升左43%，增加左2150MRMB，而物業廠房反而無增加到！
發電廠係重資產行業，每年應該都會有一大筆支出用於維修同建設，呢筆錢會加入物業廠房項目，係來年以折舊形式逐年攤分。而家物業廠房無增加到，一係佢啲野唔洗維修，一係佢無擴建，完全違反發電行業嘅常理，可疑到我變左小剛眼(-_-)。

最常見嘅無形資產係商譽，一般係高於賬面價收購公司果陣產生；收購之後，賬面價值嘅物業廠房部份會照入番相應項目，而溢價部份會以商譽記賬。家陣佢突然多左咁多，但物業廠房項不增反退，咁一係佢收購空氣，一係就係其他野大幅增加左，第18號附注絕對係睇撚硬！

資產係「啲錢洗左去邊」，負債就係「啲錢邊個出」。對番負債方，無形資產果2150M主要由銀行貸款同應付賬款加埋1328M支持。如果啲無形資產真係無形，咁就係平白增加負債，財務狀況實際上比想象中危！

電廠嘅損益表一般包含左資產折舊，但因為折舊唔係現金支出，佢會加番入營業現金流，令營業現金流入高於盈利。我滿心歡喜以為粵豐都會咁，點知無唔止，仲要係流出！抬頭一看----果然係咁，BOT收入根本唔撚係現金收入尼，必需要係現金流量表度減走；同時BOT成本就真係現金流出，所以無加番入現金流報表！屌屌屌欺騙我感情！！！！

但係一筆數過得損益表，必然係入左資產負表；既然唔係入現金項目，必然就係去左其他地方。番頭一睇，BOT收入大約2014M，而無形資產增加2150M，似乎情況就係BOT收入經損益入左無形資產。果然，附注18號咁寫：

咁到底BOT係乜東東尼？點解會咁樣入賬？現金流量表上面有講「建設-營運-移交 Build-Operate-Transfer」，google一下原來係基建項目嘅公私合作模式之一，有朋友就搵左張咁嘅圖講解埋其他合作模式：

簡單尼講，BOT就係私營公司同政府定立合約，由私人公司興建所需設施，然後營運一定年期，約滿後移交政府；而私人企業付出嘅建造同營運嘅成本就係營運期間賺番番尼；呢個模式係香港都有著名例子----閪隧。

番番尼粵豐，咁點解明明係興建成本，理應係放入資本資出唔經損益表，點解而家又放係度？呢個時候睇番佢個會計政策： 姐係話粵豐起棟野其實係收費嘅，而個收益係起果下就因為履行左義務而成為應計收入。咁但舊錢幾時先收得番？仆你個街，我摷到去上巿文件嘅會計政策先搵到：

姐係話，到楝野投產果陣，收番尼嘅垃圾處理現金收入會分做兩部份，一部份入損益確認為收入，另一部份會用尼沖銷建造收入造成嘅無形資產，將呢個數撥番去現金項目。

好快咁recap一次：由於興建之際已經履行左合約義務，因此興建收益同成本都會記入損益，以無形資產形式儲存起來；到廠房投入營運後收入嘅一部份就照計做收入，另一部份用尼沖銷筆無形資產去實現（來自遙遠過去嘅）盈利。

睇明左啲數之後，我就覺得現金流量表要做少少調整。我地而家知道銷售成本入面「BOT建設成本」係用尼起啲廠，啲廠第日係經營期入面會有產出，所以呢筆成本應該計成資本支出，加番落CFO（營運現金流），然後係CFI（投資現金流）度先減，咁先反映到佢收垃圾發電（本業）帶來嘅現金流入以及起多啲廠帶來嘅現金流出。而係損益表嘅建造收益扣除成本後，然後入賬應收款項，唔係計入無形資產，咁成件事就會清楚好多。

數簿：無錯啦，1381主要想帶出嘅訊息係，損益表一定要配住現金流尼睇，唔係可能會比未實現盈利誤導左架啦！

你睇埋先啦
都驚架 但咁都告我真係唔知講咩好

push push 睇財報好好玩架

你唔覺得睇完一大輪識破左啲陰謀咁好開心咩

定係大家都係中意我啲中醫po多啲

附上數簿大佬嘅blog
佢睇數都好西利
最深刻係佢講誠哥啲財技
6號仔唔靠發電？ 唔洗交香港稅？

幾有趣

唔覺
因為睇唔明
總之就係玩財技昆人啦
呢d點都唔會係睇完幾千字就完全明的玩法

呢篇係深啲
我覺得呢篇會啱你

都係case文但簡單啲 閱讀理解咁

who?我完全封鎖咗佢

巴打 客觀咁講
你覺得擺學術台好唔好
我希望可以將香港人變成投資專家
一如美國人發明勁 德國人工業強
香港人投資叻 係真香港人

佢又唔算昆人嘅
當睇下故事囉咁

巴打為何不推文

介紹你一間沽空公司
叫muddy water

睇財報既技巧

幫推
好似幾有趣

原來現金流都可以造數

正經po冇人理

Lm

高質留名

留名，但講真有d深同有d散

會唔會有point form既流程同總結

睇得明你講乜但都睇得有d辛苦

但都支持

高質，留名

梗係有睇啦
但係果啲推上尼搵鬼睇咩
我都消化不良

唔係技巧未去到可以濃縮到技巧咁勁
分享下「原來有啲咁嘅case」同埋帶大家走一次體驗下掘財報乍

正確啲講佢無做數
只係用左啲特別嘅嘅會計準則（特許經營乜乜乜）
啲野擺位唔同左
佢呢個算係隱藏低估左營業現金流

係咪啊？我都覺得好好玩

巴打你唔明
我放財經台可能比人屌添吖
大家反應算好好啦

如果冇你講解根本冇心睇

即係整個flow line咁嘅野？巴打你個提議唔錯喎

strong post leave name

多謝雨勢巴

我明白吖
初初睇都覺得唔知自己睇緊啲乜 大海撈針咁
都係數簿巴話我知有咩留意我先發現原來咁得意
希望可以同大家一齊睇多啲 哪一天會係留言見到你同我講
「樓主乜乜乜個財報好tricky快啲望下」

會唔會keep住講？
睇你拆開黎睇都幾有報
但自己就唔會去睇

有關bot accounting上想問下
姐係岩岩起個陣 都係根據工程進度(ifrs15)去recognize舊revenue 但另一隻腳入intangible asset?
而起完之後 例如一日有$100收入
咁呢$100就一部份入revenue 一部份拎黎amortize個intangable asset?

同埋起完之後點決定有幾多入revenue 有幾多攤落IA

留名，技術post要支持

學野post留名

如果有有趣嘅發現會繼續出吖
但暫時都比較乍自己搵唔到 都係數簿巴叫我睇先發現到
你有興趣可以睇埋另一篇～

UGFR 與財報對話] 一即是全：產業鏈與企業

留名學嘢

Gross profit 100%個到應該係行左IFRS15 所以用net basis？
如果fulfill唔到principal就當agent

lm

利申非專業人士 閱讀理解乍
//姐係岩岩起個陣 都係根據工程進度(ifrs15)去recognize舊revenue // 係 無錯
//但另一隻腳入intangible asset?// 係無錯 但唔奇 比如地產商會有公平值收益 計落發展中物業account 未收到現金入應收賬 僅此而已
//而起完之後 例如一日有$100收入 咁呢$100就一部份入revenue// 係無錯
//一部份拎黎amortize個intangable asset?//
呢度就有少少複雜
收$100現金番尼 當其中$50係新履行收垃圾義務 所以入損益
另外$50 係close左以前個應收賬/無形資產收益 所以B/S上會睇到少左無形 多左cash
會唔會清楚少少

//同埋起完之後點決定有幾多入revenue 有幾多攤落IA//
佢上巿文件好似無講 我都懶搵

見好多人話唔係太明
幫手簡單總結一下

佢50%收入係無錢袋落袋
係用財技煲出來
淨係依樣嘢都已經好misleading
令人以為佢搵大錢

佢經CTO幫政府起基建/樓
未來營運有錢賺先入佢袋

財務報表入面
間公司起完cto就當係自己嘅intangible asset (無形資產）,其實係政府嘅資產
同埋起完就入落 revenue（無錯 就係嗰50%收入）
實際可能一蚊都未收過

只可以話間公司嘅財務報表未能清楚反映出間公司嘅現實情況
要細心分析過同埋有一定程度嘅會計知識先會發現到間公司嘅真實情況
所以話佢出蠱惑其實係有道理

推
巴打有冇一套system去學呢啲
我工程狗啱啱grad 老實講 幾驚接觸呢啲抽象文字

巴打是專業的嗎可唔可以講多少少 //IFRS15 所以用net basis？
如果fulfill唔到principal就當agent// 係咩意思 全部term都唔太明

原來會有人睇中文annual report

我做audit所以識少少
FY2018開始行新revenue standard IFRS15
其中會分你個revenue stream係as a principal定係agent
principal係gross basis
agent係會net左cost of sales

舉個例
香港panasonic賣野比香港客
如果price determination由日本headquarter定 自己無say
咁香港panasonic入自己book嘅revenue係要net左cost of sales
因為當係日本panasonic嘅agent (accounting standard係substance over form)

三巴

國安大佬唔好拉我

最大問題就係d會計準則
普通人點會明呢d玩法
明明賺緊錢都可以造到蝕錢
蝕錢又可以造到賺錢

原來係咁！！！！！巴打多謝你！！！！

Private com好多靠interco數
加埋運用唔同tax jurisdiction
再是但整個dcf去rec tax loss as DTA
變粒tax credit

Intangible asset = AR?
同埋如果係咁 點解佢2019 個intangible asset 重大過2018既？ （唔係有50% 垃圾收入用黎冚左個AR咩？）
佢重起緊新廠房？

thx for explanation
咁hkex 係唔捉呢d ?
呢d 妖股過到hkex 唔意外
咁美股有冇相關機制保障？

pish

唔止古惑，做野仲好撚on9，個陣做大陸工程細公司，我啲管工同埋其他判頭fd，跟住人地踏過膊頭問佢借鐵，佢真係借俾人，仲要冇record冇盛乜都冇，跟住過左一排當然係口同鼻拗，跟住佢地叫我跟下借左幾多俾人，我屌你老母我跟條閪呀，點跟呀？你借野俾人個陣你唔諗下人地會唔會還？搞唔掂就叫我搞？冇撚野呀

正

做緊pj就係焚化爐business model
竟然咁啱睇到樓主個post
想補充少少 垃圾費每個城市都唔一樣
例如上海係收大約200蚊一噸
廣東得100蚊一噸咁上下
所以有機會都有出入

唔係too long 係too strong

你可以試下由呢個書單睇起（唔係我整的但幾有用）：

我超超超明白你嘅困惑 我中醫狗初初想學完全無從入手
自己亂搵書睇又唔明好多次差啲就放棄了

你睇住呢個書單先 個人首推懶系投資 好似個catalogue咁介紹左好多基本知識
之後睇財報教授 就會識基本財報野

Lm 學習

push

人人明就賺唔到錢啦～
只要大家想學慢慢會成功
正如我blog座右銘
「制度再公平，無知的人依然會被壓榨」
共勉豬！

支那公司不意外

revenue 係收入 會擴表 就擴左落Intang Asset度

巴打 制度會完善 但佢總有不完善之處
「制度再公平，無知的人依然會被壓榨」
有制度保護之餘 都要投資下自己
你點鬧佢妖股 佢都合法合理

笑左巴打

多謝行內巴打補充！撈邊行吖

多謝你（我估你話我篇文）

睇唔明
好玄啊
不過都推

多啲睇 先至唔會係出事時意外

係我寫得唔夠好

你依家睇可能好好笑，當你係去做追人嗰個你就知幾撚on9

雖然睇唔明 但係都支持下

加油樓主

巴打好慘但你帶比我歡樂

多謝支持

如果多啲比喻講解啲較專門或深既字眼同諗法可讀性會高好多 ，依家似寫俾同行睇

唔慘，我彩佢老母臭閪都傻，話撚知佢死

thx

推

thanks for ur advice!!
呢篇係深啲 tricky係會計概念上

50%收入係因為起咗基建
完工咪入落收入
實際有無錢袋落銀行係另外一回事
你買股票升值都係一個收入
不過一日未賣 一日都無現金收

Intangible asset 係講緊right to receive income
唔係講緊基建
個基建係幫政府起 唔係屬於間公司

intangible asset 係佢未來基建正式營運比佢收錢嘅權利
要搞清楚就算有權利都唔代表有錢賺
未來個基建有無錢賺無人知（例如高鐵）
佢話自己個權利值$100
未來可能連$30蚊都收唔返

所以佢classify做intangible asset其實無錯
不過對於無會計知識嘅一般股民來講
當intangible asset 做 Accounts receivable （營收）來睇會易啲睇得明

呢篇會簡單啲 少啲會計野
覺得本篇難或者灾夠喉可以入尼睇下

[UGFR 與財報對話] 一即是全：產業鏈與企業

留個名先
有時間再睇下

支持支巴繼續分享好文章

12M

唔明

擺學術台都幾好，不過可能會少啲人會行入黎睇財經野，睇財經果堆集哂喺財經台

100% 係賣空氣收錢?

咁搵到d古惑嘅公司
最多都係避開佢

樓主會唔會分享d值得投資嘅公司？

LM慢慢睇

高汁 g持

工程個類咁
Hkex 都有幾份講類似嘅模式
個上網電價都好似有規定

巴打有心機，不過呢份pwc audit 又clean report，嗰啲古惑已經唔算好古惑
應該都係關會計準則事

lm for later

好似好高汁
留名遲啲睇

簡單黎講BOT收入根本冇錢入袋

支持樓主

乜原來讀中醫
樓主咁撚屈

希望樓主再講多d依類知識

其實玩得耐，睇個名都知佢係咪老千
btw現金流唔靚仔90%都係條數有問題

咁簡單都嫌懶就由鳩啲人把la

佢地想你喂撚埋佢地食飯 幫佢收埋錢份銀包

Btw支持

尼你老母

好正呀 巴打
雖然唔完全睇得明
但覺得好有趣

高汁 所以睇年報真係要幾個表咁睇

巴打有冇睇美股年報？

你講得清晰好多

係咪同另一個po一樣？

Push

高質post留名

推 高質文
已follow樓主

好似好勁咁

幾有心，支持

巴打好勁，有人用解釋返真係易睇好多

高質post推一推
最近都學緊睇財報
想請教下係佢造數太粗糙定係造假數其實好易睇到?

tui

投資涉及風險，證券價格有時會大幅波動，價格可升亦可跌，更可變得毫無價值。
投資未必一定能夠賺取利潤，反而可能會招致損失，往績數字並非未來表現的指標。
投資前應先閱讀有關產品的發售文件、財務及相關的風險聲明，並應就本身的財政、其他狀況及需要詳細考慮並考慮決定投資是否切合本身特定的投資需要。
若有需要更應諮詢獨立之法律、稅務、財政及其他專業意見，方可作出有關投資決定。

Push.

樓豬因住比人揾黑社會搞

其實冇做假數，只係外行人睇要理解多d 會計準則先會明

科路咗你 等你多啲寫文 我地就可以多啲睇

現金流最難造數
資產有時好易亂up
同埋留意無啦啦比上年大幅增加的位

正經post推

幫你推番

寫得巧精彩

有無美股版

會計準則唔係universal 架咩?可以自己定? 點過audit

利申layman

留名學野, 如果想學睇財務報表 有無入門推介?

follow你先

俾得你睇嘅就肯定做過手腳

留名

尼你老母咩

好佩服巴打咁有心機睇財報

LM 學嘢

支持由淺入深幾易明

巴打唔錯 有心支持
有冇其他人page或地方關注
互相交流

推推推

佢冇用咩特別會計準則，係用hkfrs15 ，成件事其實冇咩問題當然你話係外行人角度present成點就係後話

留名

建議樓主用excel整個報表出黎成件事會清晰好多，我整係睇過一本書關於投資整係聰明的投資者，我自己跟本杰明抽有用既表揼落excel填格仔，會清晰好多，領展當時55$開始做分析，100$左右更新報表就放左，領展都有類似case,但係變左既係借錢派息。

By the way, 除左無形資產個part其他我都覺得冇咩問題，不過可以講下既BOT,其實BOT最終都會轉變成現金，只係暫時落左去無形資產到，個人認為做個股分析最重要係微調，可以著重番佢呢筆錢係咪真係值呢個數值，，仲有一點係借貸多左咁多，筆錢用左去邊到？

G持巴打
Off topic想問下咩係非通用會計準則 係咪報喜不報憂

名

樓主勁

問題係
識破o左, 之後有冇得阻止事件發生先?

純粹識破, 但件事仍然發生
咁識破o黎其實唔大意義

p

Ching幾歲？
智商有冇80

師兄你分唔分析到？

結果學術台多人睇過財經台

唔係啦係會計野尼
有個巴打解釋左 不過我都唔太明

暫時唔打算 因為一出果啲就會變左比冧把
反而出呢啲大家睇得多自己會有能力揀好野

電價一定有規定 因為有效規模令佢地壟斷local market 唔規管會大爆升價位
所以支那電價係個風險

含文啦你

學架啫都係
讀中醫又真係識睇病咩

會計準則吖
不過我係連登學到一樣野 唔標題黨幾好都無人睇
同埋真古惑果啲會更難明（我都spot)唔到

損益表編製基準從來唔係有無錢落袋
係有無權利收錢

中醫學渣

要注意囉唔一定衰仔
好似呢隻咁執執啲數明白左其實無咩事

希望我有能力spot到更多

唔係嘅大家起點唔同
我當初學咪又係咁

你入臨就係為左尼我老母？咁入尼有咩意思
Btw黎okok

有興趣嘅再學下遲下會明

有吖

財經台果個？係
點知學術台爆上熱門先

你個blog 有冇寫 新手睇睇到眼都突

多謝gchi

好似

捉住大家嘅手仔發現財報

其實呢篇開頭就話左唔係假數
只不過一要耐心啲先可以將數字同經營本質連繫番
假數真數depends on 經驗 有同行比較會易啲

你係咪建議我加番係尾

多謝支持
而家有人follow唔敢出廢po

唔知點答你個skillset係通用的

有吖

財報教授你
財報故事書
財報兵法書

呢三本認真咀嚼下已經好夠做會開始知自己爭啲乜

thank you bada

又唔好咁講過左會計審核架
中伏係自己唔識乍

打文先攰

未開fb失業想開patreon等包養

佢個case借錢派息係好事 lower cost of capital

你睇到最尾 兩件事都有講

GAAP generally accepted accounting principles
係一個standard 好似美國用開
另一個叫IFRS 國際間會用
我估佢non gaap means ifrs
利申我都唔肯定

阻止唔到 但可以避開

暫時未有
我未有能力出到個guideline咁嘅野比大家
最多分享下case

g 持 bookmark 咗你個blog

感謝巴打補充
巴打我係我啲po見過你個名幾次了
多謝支持

多謝會努力
Btw不推文

習慣咗 sor 推返

很好

真係留名個堆唔識睇財報 個個都話勁

仲叫人買債券 雷曼都係12年前 咁快唔記得哂

d 支那股真係好古惑 唔知呢期升得好勁 個幾隻汽車有冇做假數呢

gchi

但希望糾正返m係million

個blog有冇得交流
一直想學睇下啲公司數
我淨係識炒股 可以互相偷師

係咪時事台成日見到你

咩料 m梗係million
我係咪寫錯左 邊度？

你點學的

無睇開汽車股大周期 唔太敢入手住

有吖你入去留言啦
定你有咩建議 開咩media 方便交流？

LM learn things

睇書睇書睇書
不過都係近排識到啲人 肯教下我 先進步快左

sor 原來我柒咗睇錯
巴打加油站

勁就唔敢當分享下啫都係
師兄識野可以比啲意見

咩年代都好啦 認識風險 駕馭風險 總好過一味逃避
識左唔買又好買又好 起碼知自己有無比人呃

加油站但不推文負油價啲frd

我都覺得師兄勁

會追返你啲po架啦

唔好嬲豬

所有野都有風險 但一定無你講咁少風險 ibond個風險就大家觀點相同

正常來講你點都要開一個有得溝通嘅程式
反正你都有blog 搞個TG？都得？
Facebook同IG就冇必要啦 如果你有blog
個人認為會分薄咗blog嘅注意

咁多字原來係叫人睇收支表時, 睇清楚D項目係已經收到錢, 定係將來會收到錢都計埋落去

民建聯黎架喎你

諗住FB出啲短文
我其實唔只想寫財經
有時啲影評 睇完短片反思 短短地都想分享下
FB就好似唔錯做呢樣野
IG 就可以再短啲

繼續唔推好啦唔嬲

點解係民建聯

但係如果你整咗呢兩個出嚟
你blog其實就唔夠單一指向性
除非你本身Facebook IG有經營
如果唔係重新開一個新 功夫都幾大
因為我都有開Facebook專頁
本身用富途搞咗幾千個fans
但係再轉去Facebook同Ig
個效果係冇咁大 所以最後放棄咗

好文共推

兩個一樣嘅熱門，我以為自己deja vu

已follow 樓主學習

吓兩個都上左熱門咩

你同數簿巴乜關係？

學到野

所以payback period係有出入
其他數銀野就唔識
但如果問技術層面 都可能補充到

簡單講個問題涉及2個概念:
1) 幾時book revenue
2) 現金流 vs 會計收益

我理解BOT個運作模式係咁:
公司先畀錢起舊嘢，當total cost係$10，公司要自己畀晒，當佢起5年
起完公司就可以營運一段時間，營運嗰陣佢有錢收(用家畀嘅)，之後就要免費畀舊嘢政府
簡單講佢係靠幫政府起嘢，去換取賺錢嘅機會(營運)

當佢預計營運10年，每年扣晒其它成本可以收$1.2
如過你齋睇現金流，間公司就係頭5年 -$2， 跟住10年 ＋$1.2
成個project睇就係賺$2 (1.2x10 - 10)
問題係呢$2會計上應該點入法？幾時入？

會計上嘅基本概念(講緊背後個理念，唔係具體嘅standard) 就係"幾時做嘢就幾時入"
成個project，間公司主要做嘅就係頭5年起嘢嗰陣
咁所以就畀佢頭5年book 落revenue，每年$2.4 ($12 / 5)
相對地，呢5年畀嘅建造費佢就會即刻book做expenses，即係每年$2

頭盔:啱啱先google，有錯請指教
time value費事煩skip咗冇講

>都係根據工程進度(ifrs15)去recognize舊revenue 但另一隻腳入intangible asset?

應該係

>咁呢$100就一部份入revenue 一部份拎黎amortize個intangable asset?

實際上應該係入revenue $100，再分開入IA amortization 同 operation expenses

> 起完之後點決定有幾多入revenue 有幾多攤落IA

所以冇呢個問題
佢今日rec幾多revenue，之後就會rec 返同樣數嘅expenses (IA amortization)
至於佢今日rec幾多revenue就係judgmental

其實你可以當舊intangible asset 係使用權，佢比人扣係正常amortisation,個right of use 因為係gov (not關係）所以就唔會比佢當做自己廠，而佢borrowing cost will be capitalised in the intangible assets

*bot

(ifric)-int%2012.pdf

>都係根據工程進度(ifrs15)去recognize舊revenue 但另一隻腳入intangible asset?

應該係

呢到想問番 咁收錢起野番黎個舊cash 入左去邊

Up

佢就係無收錢起
只係日後垃圾處理果陣沖銷番

人地做得咁有心機
你就。。
連登唔怪比人叫兒登

高汁

高質post, 留名

Revenue個度覺得冇問題 但點解會沖上去IA呢？ 點解唔會係contract assets呢？